\usepackage{hyperref}
\usepackage{noweb}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{pxfonts}

%
% Définitions des couleurs
%

\colorlet{emphasize}{Gray!20}
\colorlet{example}{BlueViolet}

%
% Paramètres hypersetup
%

\hypersetup{%
	hyperindex,
	% pagebackref,
	pdftex,
	pdfpagelabels,
	pdfpagelayout=TwoPageRight,
	pdfview={FitBV},
        pdfstartview={FitBV},
	pdfdisplaydoctitle,
	pdfpagemode=UseNone,
	breaklinks=true,
	% extension=pdf,
	bookmarks=true,
	% plainpages=false,
	colorlinks,
	linkcolor=BlueViolet,
	citecolor=BrickRed,
	urlcolor=Plum,
}%

%
% Ajustement des paramètres de NOWEB
%

\def\nwendcode{%
  \endtrivlist
  \endgroup
}

%\let\nwdocspar=\smallbreak


%
% Kernel
%


\newtoks\rtA
\newdimen\rdA
\def\toksrappend#1\to#2{#2=\expandafter{\the#2#1}}

%
% Underscore mieux mieux
%

\def\_{\/\vrule height 0.4bp depth 0pt width .333em\relax}

%
% Marquage des éléments du texte
%

\newcommand\fn[1]{\textsl{#1}}
\newcommand\va[1]{\textit{#1}}
\newcommand\ty[1]{\LA{}\textit{#1}\RA{}}
\newcommand\cs[1]{\texttt{\textbackslash#1}}
\newcommand\fa[1]{\textit{#1}}
\newcommand\pa[1]{\textsl{#1}}

%
% Ajouter un point à la fin d'une suite de tokens, peut-être
%

\def\maybeaddadot#1{\maybeaddadot@A#1\relax.\relax\st@p}
\def\maybeaddadot@A#1.\relax#2\st@p{#1.}


%
% Structure
%

\renewcommand\subparagraph{%
  \@startsection{subparagraph}{3}{0pt}{\medskipamount}{-2ex}{\normalsize\it}*%
}


\newenvironment{formalparagraph}[1]%
  {%
    \par
    \bigbreak
    \noindent
    \begingroup
    \def\rmA{#1}%
    \ifx\rmA\empty\else
    \textit{\maybeaddadot{#1}}\enspace
    \fi
    \endgroup
    \ignorespaces
  }%
  {%
    \par\smallbreak
  }%

\newenvironment{remark}%
  {\begin{formalparagraph}{Remarque}}%
  {\end{formalparagraph}}%

\newenvironment{remarks}%
  {%
    \begin{formalparagraph}{Remarques}\par\nobreak
      \ignorespaces
      \parindent\z@
      \parskip\smallskipamount
  }%
  {\end{formalparagraph}}%

\newenvironment{seealso}%
  {\let\maybeaddadot\relax
   \begin{formalparagraph}{Voir aussi\thinspace:}\let\item\seealso@A}%
  {\end{formalparagraph}}%

\def\seealso@A{\let\item\seealso@B}
\def\seealso@B{, }

%
% Exemples
%

\DefineVerbatimEnvironment{example}%
  {Verbatim}%
  {%
    xleftmargin=\parindent,
    formatcom=\let\FancyVerbFormatLine\FancyExampleFormatLine
  }%

\def\FancyExampleFormatLine#1{%
  \textcolor{example}{\texttt{#1}}%
}

\let\begin@example@O\example

\def\example{\begingroup\catcode`\^^M\active\example@M}

\newcommand\example@M[1][]{%
  \def\rmA{#1}%
  \ifx\rmA\empty
    \def\next{\begin@example@O}%
  \else
    \def\next{\begin@example@T{#1}}%
  \fi
  \expandafter\endgroup\next
}

\def\begin@example@T#1{%
  \par\bigbreak
  \noindent\textit{\maybeaddadot{#1}}\par\vskip-\medskipamount\nobreak%
  \begin@example@O
}%


%
% Alinéas spéciaux
%

\newcommand\paracommand[1]{%
  \par
  \vskip 4em plus 1em minus 1em
  \penalty -20
  \relax
  \begingroup
  \markslongfalse
  \marksouterfalse
  \marksprimitivefalse
  \rtA{}%
  \let\TeX@orig\TeX
  \def\long{\toksrappend\marks@l\to\rtA}%
  \def\outer{\toksrappend\marks@o\to\rtA}%
  \def\TeX{\toksrappend\marks@t\to\rtA}%
  \let\cs@orig\cs
  \def\cs##1{\gdef\currentcs{##1}\let\cs\cs@orig\cs{##1}}%
  \def\fa##1{\LA{}\textit{##1}\RA}%
  \rdA=\hsize \advance\rdA-6pt\relax
  \noindent\colorbox{emphasize}{\makebox[\rdA]{#1\hfill\commandmarks}}\par
  \endgroup
  \nobreak
  \smallskip
  \noindent
  \ignorespaces
}

\def\commandmarks{%
  \the\rtA
  \let\next\relax
  \ifmarkslong\let\next\commandmarks@A\fi
  \ifmarksouter\let\next\commandmarks@A\fi
  \ifmarksprimitive\let\next\commandmarks@A\fi
  \next
}

\def\commandmarks@A{\footnotesize This is %
\ifmarksouter
  an outer \ifmarkslong long \fi
\else
  \ifmarkslong a long \fi
\fi
\ifmarksprimitive \TeX@orig\ primitive\else command\fi
.}

\def\marks@l{\markslongtrue}
\def\marks@o{\marksoutertrue}
\def\marks@t{\marksprimitivetrue}

\newif\ifmarkslong
\newif\ifmarksouter
\newif\ifmarksprimitive

\newcommand\paranamespace[1]{%
  \begin{formalparagraph}{}\em
  La bibliothèque réserve l'espace de noms privé~\texttt{#1}.%
  \end{formalparagraph}%
}

\def\parafakepredicate{%
  \begin{formalparagraph}{}\em
  Cette procédure est un faux prédicat. Les faux prédicats sont
  discutés dans la section~XXX.
  \end{formalparagraph}%
}

\def\paraoutercatcode{%
  \begin{formalparagraph}{}\em
  Cette procédure manipule la table des %
  codes de catégorie des caractères~\emph{(catcode table)}, il est %
  donc recommandé que les procédures l'appelant soient %
  marquées~\texttt{\string\outer}.%
  \end{formalparagraph}%
}

\makeatother

%
% Definitions
%
\newcommand\brTeX{Bhrìd~\TeX}
\newcommand\TeXbook{\textsl{\TeX book}}
